# libasm

L’objectif de ce projet est de devenir familier avec le langage assembleur.

## Instructions générales
• Vos fonctions ne doivent pas quitter de manière innattendue (segmentation fault, bus error, double free, etc) mis à part les comportements indéfinis. Si cela arrive, votre projet sera considéré invalide et vous recevrez un 0 pendant l’évaluation

• Votre Makefile doit au minimum contenir les règles $(NAME), all, clean, fclean et re. Votre Makefile ne doit compiler/linker que les fichiers nécessaires.

• Pour rendre des bonus dans votre projet, vous devez inclure une règle bonus dans votre Makefile, qui ajoutera les différents headers, librairies ou fonctions qui sont interdites dans la partie principale du projet. Les bonus doivent être dans un fichier _bonus.{c/h}. L’évaluation de la partie obligatoire est faite séparément de la partie bonus.

• Nous vous encourageons à créer des programmes de test pour vos projets même si ce travail ne sera ni rendu ni noté. Cela vous donnera une chance de tester facilement votre rendu et le rendu de vos pairs.

• Rendez votre travail dans le repo git qui vous est assigné. Seul le travail rendu via git sera noté. Si Deepthought doit vous évaluer, cela sera fait après les evaluations de vos pairs. Si une erreur survient pendant l’évaluation de Deepthought, celle-ci s’arrêtera.

• Vous devez écrire en ASM 64 bits. Attention aux "calling convention".

• Vous devez rendre des fichiers ’.s’ et pas de l’asm inline

• Vous devez compiler votre code avec nasm

• Vous devez utiliser la syntaxe Intel, pas celle d’AT&T.

## Partie obligatoire

• Votre librarie doit s’appeller libasm.a

• Vous devez rendre un main qui testera vos fonctions et compilera avec votre librairie montrer qu’elle fonctionne.

• Vous devez écrire les fonctions suivantes :

    ◦ ft_strlen (man 3 strlen)

    ◦ ft_strcpy (man 3 strcpy)

    ◦ ft_strcmp (man 3 strcmp)

    ◦ ft_write (man 2 write)

    ◦ ft_read (man 2 read)

    ◦ ft_strdup (man 3 strdup, malloc autorisé)

• Vous devez verifier les erreurs lors des syscalls et les renvoyer correctement

• Votre code doit permettre la lecture de la variable errno (de <errno.h>) depuis un fichier .c

• Pour cela, vous avez l’autorisation d’utiliser extern ___error

## Partie bonus

Vous pouvez réecrire les fonctions suivantes en asm. La liste chainée utilisera la structure suivante :
```
typedef struct  s_list
{
    void            *data;
    struct s_list   *next;
}               t_list;

```

• ft_atoi_base (Comme celui de piscine)

• ft_list_push_front (Comme celui de piscine)

• ft_list_size (Comme celui de piscine)

• ft_list_sort (Comme celui de piscine)

• ft_list_remove_if (Comme celui de piscine)
